外媒指 6 藏人逃離中國遭尼泊爾拘留 送交中國警察

《自由亞洲電台》引述消息人士，指尼泊爾政府上周四（5日）將六名剛逃出中國境、尋求庇護的西藏人拘留，當時他們大聲哭叫，哀求警方不要把他們交回中方，當地民眾亦為他們求情不果，最後警方將他們送交至中國警察手上。

其中一位匿名人士於當地從事貿易，他對《自由亞洲電台》西藏分部記者表示，這六名西藏人上周四到達尼泊爾邊境時，遭尼泊爾警方拘捕，並將他們鎖上手扣帶至位於西北部、 旅遊朝聖重地 Simikto 的警署，同日傍晚將他們交到中國邊防警察手上，「當時他們大聲哭叫，哀求（尼泊爾）警方不要把他們交與中方」。

該六名西藏人由中國西藏自治區普蘭鎮，進入尼泊爾邊境，消息人士形容他們臉色紅潤、身穿西藏服飾，指當時很多當地民眾看到他們被鎖上手扣被帶走。

第二名居於首都加德滿都的消息人士指，當地警方把六人帶走時，並阻止民眾接近，警方同日把他們交給中國當局，又警告他們不要把此消息傳開，被發現的話，將會面對嚴重後果，「當時那些西藏人多番哀求，稱他們是到尼泊爾尋求庇護，當地民眾也求情，要求警察釋放他們不果，警員面露不耐煩」。

尼泊爾與西藏比鄰， 1959 年西藏發生反抗漢人統治的武裝叛變，遭解放軍鎮壓，逾 2 萬名西藏人逃離中國，在當地居留至今。中國政府迫使西藏精神領袖達賴喇嘛與 8 萬西藏人，流亡至印度北部喜馬拉雅山脈的達蘭薩拉（Dharamsala）地區。

尼泊爾堅持「一個中國」政策，認為西藏是中國的一部分，並打壓當地流亡藏人。 7 月初，尼泊爾政府以安全為由，拒絕當地藏人為今年 84 歲的達賴喇嘛，舉辦慶祝生日活動。6 月時，加德滿都機場移民局，拒絕讓一名來自西藏的美國公民入境，並把他遣返，據報是出於中國要求。

出黎呀 自由閪！

五大訴求 缺一不可

唔係去D流氓國家。
流氓國家List 可以參考聯合國支持中國在新疆人權問題既垃圾國家。
同埋一帶一路。全部都係送中國家黎。

Push

走印度麻
幫硬